---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "心生安然"
category: Other
summary: "真正静下心来你才知道过去的种种多有意思。每当别人对我现在的努力现在的努力嗤之以鼻，我都会微笑面对；每当同学在炫耀现在的工资如何，炫耀自己如何牛逼，我都会这样想：真正的牛逼是自己拥有很多却从不炫耀，过着平淡宠辱不惊的生活；每当别人在高谈阔论着人生如何，自己有多么强大，我都会心生此念：真正的强大的是内心的强大，不管遭遇如何仍然坚持地活着。知友程浩更是在这短暂的一生中把什么是强大诠释得淋漓尽致。正如他所言：“真正牛逼的，不是那些可以随口拿来夸耀的事迹，而是那些在困境中依然保持微笑的凡人”。"
tags: 
- Other
- 安然
- 修行
- 宁静
- Peace
---

`文/温国兵`

同样的周末，别人用来看电影、打游戏，我却用另一种休息方式——整理心情、汲取知识。

看了太多的故事，感受了太多人的五味杂陈，心生安然。先从开复老师说起，这几天微博上热门话题想必是开复老师罹患淋巴癌，各大媒体、网友、自媒体都在谈论着，有祝福的，有给人启示无论什么都没有身体重要的，有猜测是哪种淋巴癌的，有解释为什么现在那么多人得癌症的……如此云云。其中看到一句话感触颇深：三十年前拼死拼活赚的血汗钱，三十年后却用来买药。是的，现在我们很多人都在透支生命，透支健康，短期来看获得了利益，长期来看百害无一利，这是高风险不理性的投资，这是饮鸩止渴，这是对生命的不尊重。养成良好的生活习惯，平时注意饮食，定期锻炼，注意休息，注意调节……看似很安慰别人的话，看似普通得不能再普通的话，试问我们有多少人能做到？大道至简，只有把这些简单的道理运用到极致才能规避最大的风险。我们随着年龄的增长，会发现真正指导着你影响着你的还是那些简单得不能再简单的道理。前些天在公交车上看到一个女孩，长得很像我过世的姐姐，我不礼貌地顶着她看了很久，然后长叹一声，如果一切都还像以前该多好。晚上跟一个女生说了，我说我对姐姐的记忆永远地停留在3年前的春节，还说了姐姐过世的原因，她跟我说要多注意身体，叫我多吃点，顿时暖意心生，从来没有哪个女生这样跟我说。

![Peace in heart](http://i.imgur.com/xNxheus.jpg)

每天的信息洪流让我们喘不过气，最好的解决就是精简你的关注，把一些平时只是为了消灭数字而不精心阅读的账号取消关注，让一些推送内容没有多大价值经常打广告经常发一些转载的鸡汤文的账号永远消失在你的关注列表，精简下来，真正有用的永远是那些用心维护的。最好的信息获取方式就是以人过滤，这样会节省很多时间。但是有一个问题，我们获取信息固然是好，但是不能被别人的观点左右，一定要自己独立思考，养成批判性的思维，不然迟早会迷失在各种观点的海洋。观点无所谓对错，只是从不同的角度剖析罢了。

真正静下心来你才知道过去的种种多有意思。每当别人对我现在的努力现在的努力嗤之以鼻，我都会微笑面对；每当同学在炫耀现在的工资如何，炫耀自己如何牛逼，我都会这样想：真正的牛逼是自己拥有很多却从不炫耀，过着平淡宠辱不惊的生活；每当别人在高谈阔论着人生如何，自己有多么强大，我都会心生此念：真正的强大的是内心的强大，不管遭遇如何仍然坚持地活着。知友程浩更是在这短暂的一生中把什么是强大诠释得淋漓尽致。正如他所言：“真正牛逼的，不是那些可以随口拿来夸耀的事迹，而是那些在困境中依然保持微笑的凡人”。

尘世种种，心生安然。

–EOF–

原文地址：微信公众号文章

题图来自：Google Images

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
